支那癌末孕婦懷胎5月棄治療保胎兒 她不希望27歲丈夫就這樣一個人過一輩子，「將來他老了，也要有人陪。」

為了孩子，媽媽可以不顧一切，甚至一命換一命。上海一名26歲年輕孕婦，懷胎5個月時，發現患上末期胰臟癌，醫生建議她必須放棄胎兒做手術保命，但她決定要保住胎兒，延至懷胎7月後剖腹誕子，才開始化療。可惜她已錯過治療期，最終在產後5個月撒手人寰。

醫療紀錄片《人間世》其中一集「愛」，上海26歲孕婦張麗君的生命故事，感動了上千萬人。張麗君與27歲丈夫韓詩俊結婚一年，肚皮即傳來喜訊，正當他們沉醉新手爸媽的喜悅時，沒想到，張麗君懷胎5個月時，發現患上末期胰臟癌。

醫生建議，張麗君必須放棄胎兒，才能接受或可保命的手術，但她得知BB不會因此感染癌症後，決定不聽從醫生的引產建議，希望盡力支撐著身體，保住胎兒。

盼為丈夫留血脈 帶孩子看世界
26歲的張麗君坦言說，丈夫才27歲，她不希望丈夫就這樣一個人過一輩子，「將來他老了，也要有人陪。」即使自己的生命終結，也渴要把孩子帶到這個世界上看看。
"好歹我活了26年，他還沒有來世界看過一眼……我可以為這個孩子付出多一些，身上多動兩刀也沒所謂。"

產前拍片記錄︰媽媽愛你
直到懷胎7月，張麗君在產前與丈夫錄下影片，待孩子懂事後可以看到，張麗君對鏡頭向孩子說︰
"媽媽愛你，媽媽會盡最大的努力，給你最好的，讓你健康快樂，在一個開心幸福的家庭中長大。"

首次肌膚之親激動落淚
張麗君被推入產房，剖腹誕下早產兒，取名小籠包。由於兒子的肺部並沒有發育成熟，需留在保溫箱內照顧，他亦非常堅強地活下來。張麗君憶述孩子出生的一刻，令她沒齒難忘。
"他親我臉的時候，我真的很激動，感覺眼淚都掉下來了，感覺很清晰，這股力量是心底裏，最柔軟的地方。"

確診更惡癌症「印戒細胞癌」
可是張麗君產後6日，她被確診為惡性程度更高的癌症——印戒細胞癌。醫生表示，在2千多例的胰腺腫瘤，從沒見過這種情況，明言「做手術已經沒有意義了」，做化療也只是盡量延長她的生命。

為孩子錄下18年生日祝福
張麗君面對死亡，心裏也只為兒子打算，返回家中努力做好媽媽角色照顧兒子，做多一日得一日，並已為兒子錄下大量媽媽心聲及18年的生日祝福，希望媽媽能永留兒子心中。
"我不要留在醫院滿身插喉，痛苦地死去。我要走都要在家裏走，因為家是最溫暖的地方，中間的經歷也不再痛苦，只是一種經歷、一種過程。"

張麗君在產後5個月，最終不敵癌魔，撒手人寰，遺憾未能聽到兒子喊一聲「媽媽」。

▲ 最後的全家福，張麗君戴上假髮留下美好回憶。

製造垃圾

本身想搵過第二條女
依加變咗單親爸爸點出去浦

胰臟癌五年死亡率95％，我係佢都寧願唔醫去保住個胎

雖支那發生，但希望連登仔積吓口德

真 佢算簡岩，你話3期都叫有得拖下
末期既醫黎都冇意思，生埋佢仲有意思

早死早著啦

喺老婆死後一年內已經再婚

仔既一定留啦！

27歲定37歲

樣衰父母害死仔女

47

胰臟癌基本上冇得醫

我係佢，知道有咗嗰刻都已經跑去落啦
支那人做咩要生仔

戇鳩

我係你老母嘅話，晨早落撚咗你條廢柴

收嗲啦

死返上大灣區啦支那賤種

灣區就灣區喇，不過我係住三藩市灣區囉

明知有病, 重搏埋條命扑野生仔, 有幾偉大?

原來睇錯, 佢之後知, sorry

口德你老母個老母個老母呀

支那狗死都要積口德？

積夠5000分有禮物送？

一肚5個月先黎落 應該仲傷身